【德政，無錢咪撚學人渣車】【施政報告】紅隧東隧狂加價林鄭堅持「冇修改空間」 建制泛民齊轟

《施政報告》提出2020年起向西隧補貼最多18億元，換取減價，但方案「綑綁」立法會必須同時通過紅隧及東隧大幅加價。當中私家車收費，紅隧及東隧加一倍至40元，西隧則減三成至50元。建議無論泛民或建制派均提出反對，林鄭月娥今早重申建議「應該冇修改空間」，強調是以大眾利益為依歸。不過建制及泛民仍然不滿有關建議，其中公民黨譚文豪直斥拒絕修改等同「將市民當人質」。

林鄭月娥表示，三隧分流一直是政府研究目標，經顧問研究後最佳方法是「紅加東加西減」，強調是科學化研究並無用政治角度去考慮。林鄭績指西隧屬私人公司，花長時間與西隧商討，最終得出有關方案，被問到為何西隧願意提出交出未來5年方案，林鄭估計西隧也是「以大眾利益為依歸」。未來林鄭月娥希望得到立法會通過，「我唔想問題積喺度」強調並無修改空間，如果今次方案不獲接受，市民就要等到2023年8月西隧私人專營權結束。

公民黨譚文豪認為政府收費過去甚少會加幅一倍，巿民的接受能力成疑，亦不滿政府「要就要，唔要就算」態度，認為非開明政府應有態度，「呢個係將巿民挾持成人質咁樣」。譚更指對林鄭稱沒修改空間之說感奇怪，「無嘢係無修改空間，任何嘢都有改善方案」，表現現階段難以支持政府的方案。

而民建聯陳恒鑌亦指該黨對政府建議有憂慮，因為會令使用紅隧及東隧的巿民，無論在是否塞車時間都要多付金錢，西隧的暢順情況亦或因此大打折扣，「會唔會令三條隧道齊齊塞的情況出現呢？」，但稱目前要再多聽巿民意見才決定投票意向。

田北辰則認為三隧分流方向正確，但建議東隧收費保持不變，紅隧加至35元，西隧減至40元，以保持3條隧道的整體收費為115元，並縮窄紅隧和西隧的收費差額，配合將來駕駛者可使用中環繞道，吸引他們考慮使用西隧。他指政府方案較現時安排好，但會再游說政府修改。

不過自由黨航運交通界議員易志明就力排眾議，表明支持政府方案，認為有助達到分流目的，指任何方案都有好處和壞處。被問到紅隧加價一倍是否合理時，易反問：「你睇睇紅隧幾多年無調整過收費？」

Ｇ持 無錢咪學人渣車啦 塞住晒條路

最好征埋私家車稅

最好100蚊過一次海就最好
咁就唔會有人再揸車，又可以減排啦，一舉兩得

冇車冇牌嘅人唔會明㗎喇
樓都已經買唔起
想養架車搵返啲人生樂趣都要俾人屌

on9
冇車都要搭車過海
到時咪又係你俾返

政府套理論好攪笑
呢個方案總數計比原來今日過海係加左價
佢帶頭加價就唔提影響通漲

通漲扯高對於現今港共政府已經唔係問題
經通sars 通縮後
世界上竟然有鼓勵通漲既政府

** 經過sars 一役通縮之後
世界上竟然有鼓勵通漲既政府

唔泊街只泊車場

田生果5蚊都拎出黎爭

真正目的都係幫有錢佬

你既樂趣建築係人地身上 過海真係預多20分鐘塞車啦
可能啲人問行西隧囉 屌你巴士有冇得改路行西隧呀
你唔過海一樣冇問題 可以照渣

巴士係咪免左隧道費? 咁小巴的士加唔加?
如果小巴的士都加, 咪又係搞到搭車都貴埋...

正如 我唔鐘意d 人食煙 梗係支持加煙稅到一百蚊

冇錢咪唔好食囉

我都唔揸車過海既 所以我支持政府加到紅隧一百蚊一次

冇錢咪唔好揸車囉，又環保d 空氣又好d

香港政府或成最大羸家

咪又係通過

你都on9 加隧道費公共交通工具會唔加價？

港島尊貴

老實講我係特首一上場就出依招，交通依d 野要攪，3線平均車流之後D小巴大巴有機會改路行快d, 最好當然係小巴大巴唔加價比佢過

私家車加咁多
明益的士狗

交通範疇

●豁免專營巴士使用政府隧道及道路收費，並由政府代繳巴士使用西隧隧道費
●2020年元旦日起，實行三隧分流計劃，私家車、的士和電單車使用紅隧及東隧會加價，西隧隧道費則減價
●未來5年增加1500公眾泊車位

專營巴士免隧道費呀 減價就差唔多

如果真係有錢到加一倍都唔CARE

咪幫下佢囉

交通範疇

●豁免專營巴士使用政府隧道及道路收費，並由政府代繳巴士使用西隧隧道費
●2020年元旦日起，實行三隧分流計劃，私家車、的士和電單車使用紅隧及東隧會加價，西隧隧道費則減價
●未來5年增加1500公眾泊車位

專營巴士免隧道費呀

你估香港係美國咁大 人人都一定要渣車? 影響乜野通漲?

小學雞啲6歲智商淨係識話收幾百蚊次咪無人渣車囉

咁渣車班人唔會增加交通負荷嘅？喺無選擇下公共交通唔識加價嘅？你用的士貨車你用得起嘅

跟住話淨係加私家車囉！咁我咪出部貨車囉

唔係唔俾你加價，你做分流，但加完價都做唔到個誘因叫人用東西隧。咁咪淨係單單加咗價囉

過海一件事
希望加番多d停車場
貴d都好過冇位d車喺街等位亂泊塞死曬

係咪咁天真真係覺得巴士公司會減價
巴士公司話企硬wor

我樓下有停車場
啲人平時咪照泊街
係山竹前一日先全部泊番入停車場
窮撚咪學人渣車(搵食車除外）

2020先開始免
依家唔加第時仲難加

唔係 巴士用autotoll 價錢比長車平 但比私家車貴 一部905 如果一程坐唔到十個客 果程巴士 係蝕錢 已唔計油同司機人工

但過海巴士會蝕架咩 小極都有三十人

咁諗既人咪世界圍住佢轉囉
你睇下打完風冇巴士果一兩日條路有樹都好 都通過有巴士同貨車 根本兩條隧道流量根本頂唔順

同埋建制都屌 就係有錢佬買時間 本身尖咀夠塞 西隧塞埋 佐敦道成日排條車龍又阻住尖咀彌敦道 時間買唔到 去邊條都死 我坐巴士係去金鐘中環特登揀西隧巴士坐 就係貪佢唔塞車 三條都塞 覺得自己冇影響真係最弱智

晒鳩氣 停車場又拆又唔加

上面寫未來5年增加1500個
但佢唔講自己呢幾年殺左幾多停車場

加得好

冇＄咪學人渣車啦！
識渣唔識比＄？

最好狂加私家車牌費，首次登記稅
再加牛肉乾違泊超速！

連登傻仔又準備炒車，運費增加對生活會無影響？

總有人衝出黎柒

其實紅隧咁多年都冇加...就算西隧唔減紅隧加價都好合理....

眼光闊少少好唔好啊
隧道加收費，變相鼓勵番市民搭公共交通工具
一直都係應對氣候問題既大方向
詳情自己上環境局睇

加嗰少少，要揸車嘅都係會揸

建制飯民個個渣車有利益衝突實反對
利申 冇車 想搭巴士過海暢順d

屌你啦
窮人就慢慢排窮隧啦
做咩要搞我地條西隧

我屌你，唔好搞到渣車的人，同所以市民有仇咁L樣OK?

塞車關我L事，塞車係因為你唔夠路啊！唔夠路啊！唔夠路啊！
係因為你D巴士安排在大街埋站，塞左2條線啊！自己去彌敦道/皇后大道睇睇。

根本過海加減路費我地都係要行，我地硬食。一唔係你政府帶頭搬過九龍辦公好唔好？咁就真係唔使人人都要過海了！而家你D白痴研究報告一出，你又唔用腦信晒，所有人輸晒。

本來有錢人唔怕浪費油錢，可以行貴的西隧。我地無錢你就由得我地塞下舊隧啦！預多廿分鐘，合理安排出門時間就無問題！依D 叫差異化服務啊，明唔明？

而家搞到行舊隧的要加價，所以人貴左，但唔會少左人（因為好多目的地根本要行舊隧）！
西隧又多左人行，D有錢人比左錢都無快左！

e.g. 我住新界，去中環，邊個咁on9行西隧？
條路唔順，唔使錢都唔行。自己用Google map 睇睇，旺角出發去中環。行西隧同舊隧的到達時間根本快唔到幾分鐘。行舊隧就塞舊隧口，行西隧就塞對面海入中環段。

講來講去，政府成日引導人去思考係因為多車，係因為經濟問題我地唔行西隧，錯晒！
其實個原理係因為得一條路去中區，而所有重要野都方在中區辦工。點解無人屌政府，要起多條過海隧道？

依家係市場失衡搞到市民塞車，造成時間損失無可估量，支持兩加一減方案

其實整十條隧道都無用 係港島道路已經飽和 中環連街客停車場都無晒咁滯 但只係商業車都逼爆

一係成個港島填左去，一係政府總部搬離中環 唔係永遠解決唔到

同意，而家乜都要去中環，對面海根本唔夠路。

雖然好一言堂
但加價係唯一減車方法
而且
可以分時收費，道路收費
繁忙時間私家車加100蚊程
貨van 唔加，甚至可以考慮巴士免費
收多錢再補貼打工仔
其實點會無其他方法

係淋病一言堂ja

雖然加價係唯一減車方法
但其實執行上可以好多方法
可以分時收費，道路收費
繁忙時間私家車加100蚊程
貨van 唔加，甚至可以考慮巴士免費
收多錢再補貼打工仔
其實點會無其他方法

係淋病一言堂ja

sorry 打錯晒就send

加價都無用 朝早西隧咪又俾中上環逼番出黎

垃圾九東未分流就已經塞左 超白痴

貪曾個期擺明官商勾結先咁多低能規畫益晒既得利益者。

依家更加官商勾結 補貼巴士隧道費擺明送錢比中信泰富同巴士公司
仲有西隧補償計劃 擺明用香港市民錢送比中信